{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Sobre","text":"Interpretador: C++  2025.1"},{"location":"#sobre","title":"Sobre","text":"<p>Este projeto faz parte da disciplina Compiladores 1 (2025/1), ministrada pelo professor Sergio Ant\u00f4nio Andrade de Freitas na Universidade de Bras\u00edlia. A proposta, desenvolvida com base na metodologia Problem Based Learning (PBL), visa consolidar os conhecimentos adquiridos ao longo do semestre por meio do desenvolvimento pr\u00e1tico de um interpretador.</p> <p>O interpretador est\u00e1 sendo constru\u00eddo com as ferramentas Flex (para an\u00e1lise l\u00e9xica) e Bison (para an\u00e1lise sint\u00e1tica), integradas a um ambiente em C/C++.</p>"},{"location":"#membros-da-equipe","title":"Membros da equipe","text":"Gabriel Saraiva Luis Miranda Maria Alice Milena Baruc Nicolas Bomfim Pablo S. Costa"},{"location":"#documentacao","title":"Documenta\u00e7\u00e3o","text":"<p>A documenta\u00e7\u00e3o do projeto e os c\u00f3digos desenvolvidos est\u00e3o disponiveis nesse link.</p>"},{"location":"#instrucoes-para-colaboradores","title":"Instru\u00e7\u00f5es para colaboradores","text":"<p>Requisitos para desenvolver a documenta\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>pip</li> <li>mkdocs-material</li> </ul> <p>Uso:</p> <p>Para rodar localmente \u00e9 preciso instalar algumas bibliotecas que ser\u00e3o listadas com os seguintes comandos:</p> <pre><code>$ pip install mkdocs-material\n</code></pre> <pre><code>mkdocs serve\n</code></pre> <p>Documenta\u00e7\u00e3o oficial do mkdocs-material</p> <p>Obs: As suas altera\u00e7\u00f5es s\u00f3 ficaram dispon\u00edveis na vers\u00e3o online ap\u00f3s o PR para a branch main ser aceito.</p> <p>Importante: Nunca mexa na branch gh-pages</p>"},{"location":"#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Maria Alice Nicolas Bomfim 1.1 25/04/2025 Adi\u00e7\u00e3o do texto sobre o projeto Maria Alice Gabriel Saraiva 1.2 26/06/2025 Edi\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"como-rodar/","title":"Como gerar o execut\u00e1vel do l\u00e9xico + sint\u00e1tico","text":""},{"location":"como-rodar/#pre-requisitos","title":"Pr\u00e9 requisitos","text":"<ul> <li>Ter o flex, bison e gcc instalados</li> </ul>"},{"location":"como-rodar/#passo-a-passo","title":"Passo a passo","text":"<p>Dentro da pasta /parser:</p> <ul> <li>rode o bison: <code>bison -d parser.y</code></li> </ul> <p></p> <p>Dentro da pasta /lexer:</p> <ul> <li>rode o l\u00e9xico: <code>$ flex lexer.l</code></li> </ul> <p></p> <p>Dentro da pasta /src:</p> <ul> <li>gere o execut\u00e1vel: <code>gcc -o executavel parser/parser.tab.c lexer/lex.yy.c -lfl</code></li> <li>rode (inserindo dados manualmente): <code>./executavel</code></li> <li>rode (inserindo um arquivo de teste): <code>./executavel &lt; codigos_teste/nomeArquivoDeTeste.cpp</code></li> <li>para rodar com makefile: </li> </ul> <pre><code>make        # compila tudo\nmake run    # roda o programa compilado\nmake clean  # apaga os arquivos gerados\nmake run-hello       # roda com o teste hello.cpp\nmake run-conditional # roda com o teste conditional.cpp\n# e assim vai...\n</code></pre>"},{"location":"como-rodar/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 28/04/2025 Vers\u00e3o inicial Maria Alice Milena Baruc 2.0 26/06/2025 Edi\u00e7\u00e3o de como rodar Milena Baruc Maria Alice e Luis Miranda"},{"location":"entrega-final/","title":"Entrega Final","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todas as informa\u00e7\u00f5es da entrega final do interpretador de C++:</p> <ul> <li>Estrutura do projeto</li> <li>Decis\u00f5es t\u00e9cnicas tomadas</li> <li>Problemas encontrados e solu\u00e7\u00f5es adotadas</li> </ul> <p>Explore as p\u00e1ginas para conhecer detalhes do desenvolvimento e do resultado final.</p>"},{"location":"entrega-final/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Edi\u00e7\u00e3o de como rodar Milena Baruc Maria Alice e Nicolas Bonfim"},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/","title":"Decis\u00f5es T\u00e9cnicas","text":""},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/#1-linguagem-e-ferramentas","title":"1. Linguagem e Ferramentas","text":"<ul> <li>Flex e Bison para an\u00e1lise l\u00e9xica e sint\u00e1tica.</li> <li>C (GCC) para compila\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.</li> <li>Makefile para automa\u00e7\u00e3o de build e testes.</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/#2-subconjunto-de-c-suportado","title":"2. Subconjunto de C++ Suportado","text":"<p>Foco nas funcionalidades essenciais:</p> <ul> <li>Tipos b\u00e1sicos (int, float, char).</li> <li>Opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e de controle (<code>if</code>, <code>else</code>, <code>while</code>, <code>for</code>).</li> <li>Vari\u00e1veis e escopos b\u00e1sicos.</li> <li>Entrada e sa\u00edda de dados.</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o de erro sem\u00e2nticos no c\u00f3digo.</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/#3-estrutura-modular","title":"3. Estrutura Modular","text":"<p>Separa\u00e7\u00e3o clara entre:</p> <ul> <li>L\u00e9xico</li> <li>Parser</li> <li>\u00c1rvore de sintaxe</li> <li>An\u00e1lise sem\u00e2ntica</li> <li>Tabela de s\u00edmbolos</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/#4-estrategia-de-testes","title":"4. Estrat\u00e9gia de Testes","text":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de casos b\u00e1sicos para verificar:</p> <ul> <li>Opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas</li> <li>Controle de fluxo</li> <li>Declara\u00e7\u00f5es e escopos b\u00e1sicos</li> <li>Entrada e sa\u00edda de dados</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o de erro sem\u00e2nticos no c\u00f3digo</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/#5-limitacoes-definidas","title":"5. Limita\u00e7\u00f5es Definidas","text":"<p>Exclus\u00e3o de elementos complexos do C++ para focar no entendimento dos conceitos b\u00e1sicos de compila\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"entrega-final/decisoes-tomadas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Edi\u00e7\u00e3o de como rodar Milena Baruc Maria Alice e Nicolas Bonfim"},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/","title":"Decis\u00f5es T\u00e9cnicas","text":""},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/#1-linguagem-e-ferramentas","title":"1. Linguagem e Ferramentas","text":"<ul> <li>Flex e Bison para an\u00e1lise l\u00e9xica e sint\u00e1tica.</li> <li>C (GCC) para compila\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.</li> <li>Makefile para automa\u00e7\u00e3o de build e testes.</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/#2-subconjunto-de-c-suportado","title":"2. Subconjunto de C++ Suportado","text":"<p>Foco nas funcionalidades essenciais:</p> <ul> <li>Tipos b\u00e1sicos (int, float, char).</li> <li>Opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e de controle (<code>if</code>, <code>else</code>, <code>while</code>, <code>for</code>).</li> <li>Vari\u00e1veis e escopos b\u00e1sicos.</li> <li>Entrada e sa\u00edda de dados.</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o de erro sem\u00e2nticos no c\u00f3digo.</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/#3-estrutura-modular","title":"3. Estrutura Modular","text":"<p>Separa\u00e7\u00e3o clara entre:</p> <ul> <li>L\u00e9xico</li> <li>Parser</li> <li>\u00c1rvore de sintaxe</li> <li>An\u00e1lise sem\u00e2ntica</li> <li>Tabela de s\u00edmbolos</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/#4-estrategia-de-testes","title":"4. Estrat\u00e9gia de Testes","text":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de casos b\u00e1sicos para verificar:</p> <ul> <li>Opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas</li> <li>Controle de fluxo</li> <li>Declara\u00e7\u00f5es e escopos b\u00e1sicos</li> <li>Entrada e sa\u00edda de dados</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o de erro sem\u00e2nticos no c\u00f3digo</li> </ul>"},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/#5-limitacoes-definidas","title":"5. Limita\u00e7\u00f5es Definidas","text":"<p>Exclus\u00e3o de elementos complexos do C++ para focar no entendimento dos conceitos b\u00e1sicos de compila\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"entrega-final/desicoes-tomadas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Edi\u00e7\u00e3o de como rodar Milena Baruc Maria Alice e Luis Miranda"},{"location":"entrega-final/estrutura-do-projeto/","title":"Estrutura do projeto","text":""},{"location":"entrega-final/estrutura-do-projeto/#estrutura-do-projeto","title":"Estrutura do Projeto","text":"<p>A estrutura atual do interpretador foi definida para organizar e separar responsabilidades, facilitando manuten\u00e7\u00e3o e entendimento do c\u00f3digo.</p> <pre><code>Interpretador_Cpp/\n\u251c\u2500\u2500 mkdocs/                # Arquivos para documenta\u00e7\u00e3o com MkDocs\n\u251c\u2500\u2500 src/\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 analise_semantica/ # Implementa\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise sem\u00e2ntica\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 ast/                # Implementa\u00e7\u00e3o e estrutura da \u00c1rvore de Sintaxe Abstrata\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 codigos_teste/      # C\u00f3digos de exemplo para testar o interpretador\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 lexer/              # Analisador l\u00e9xico (Flex): regras e implementa\u00e7\u00e3o\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 parser/             # Analisador sint\u00e1tico (Bison): gram\u00e1tica e implementa\u00e7\u00e3o\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 tabela_simbolos/    # Estruturas e l\u00f3gica para a tabela de s\u00edmbolos\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 makefile            # Makefile para compila\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 README.md           # Descri\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e instru\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para `src`\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 teste.txt           # Arquivo de teste simples para verificar entradas\n\u251c\u2500\u2500 .gitignore              # Arquivos e pastas a serem ignorados pelo git\n\u251c\u2500\u2500 LICENSE                # Licen\u00e7a do projeto\n\u2514\u2500\u2500 README.md              # Documento principal do reposit\u00f3rio, com instru\u00e7\u00f5es e detalhes gerais\n</code></pre>"},{"location":"entrega-final/estrutura-do-projeto/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Milena Baruc Maria Alice e Luis Miranda"},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/","title":"Problemas Encontrados e Solu\u00e7\u00f5es Adotadas","text":""},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/#1-conflitos-de-reducao-ou-deslocamento-no-parser","title":"1. Conflitos de Redu\u00e7\u00e3o ou Deslocamento no Parser","text":"<p>Problema: Ambiguidade em algumas regras gramaticais. Solu\u00e7\u00e3o: Refatora\u00e7\u00e3o das regras e adi\u00e7\u00e3o de preced\u00eancia definida no arquivo <code>parser.y</code>.</p>"},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/#2-dificuldade-em-integrar-lexico-e-parser","title":"2. Dificuldade em Integrar L\u00e9xico e Parser","text":"<p>Problema: Tokens n\u00e3o reconhecidos corretamente e conflitos entre Flex e Bison. Solu\u00e7\u00e3o: Padroniza\u00e7\u00e3o dos nomes e ajuste nas express\u00f5es regulares para garantir alinhamento entre <code>lexer.l</code> e <code>parser.y</code>.</p>"},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/#3-limitacoes-do-subconjunto-de-c","title":"3. Limita\u00e7\u00f5es do Subconjunto de C++","text":"<p>Problema: Algumas opera\u00e7\u00f5es n\u00e3o implementadas (ex.: structs, templates). Solu\u00e7\u00e3o: Defini\u00e7\u00e3o clara do escopo inicial e documenta\u00e7\u00e3o para futura implementa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/#4-problemas-de-ambiente","title":"4. Problemas de Ambiente","text":"<p>Problema: Varia\u00e7\u00f5es de ambiente (Windows, Linux, Mac) para compila\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o. Solu\u00e7\u00e3o: Documenta\u00e7\u00e3o clara para cada ambiente e manuten\u00e7\u00e3o de Makefile simples para tornar o build previs\u00edvel.</p>"},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/#resultado-final","title":"Resultado Final","text":"<p>Apesar dos desafios, o interpretador cumpre o escopo proposto e servir\u00e1 para exclus\u00e3o de elementos complexos do C++ para focar no entendimento dos conceitos b\u00e1sicos de compila\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"entrega-final/problemas-encontrados-solucao/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"interpretador/como-config/","title":"Como configurar o ambiente","text":""},{"location":"interpretador/como-config/#como-configurar-o-interpretador","title":"Como configurar o Interpretador","text":"<p>Este roteiro apresenta os procedimentos para instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o das ferramentas Flex, Bison e Git, para usu\u00e1rios macos, windows e linux.</p>"},{"location":"interpretador/como-config/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo deste roteiro \u00e9 preparar o ambiente de desenvolvimento com as seguintes ferramentas:</p> <ul> <li>Flex: para an\u00e1lise l\u00e9xica.</li> <li>Bison: para an\u00e1lise sint\u00e1tica.</li> <li>Gcc: compilar c\u00f3digo fonte.</li> </ul>"},{"location":"interpretador/como-config/#1-instalacao-e-configuracao-do-ambiente","title":"1. Instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o do ambiente","text":""},{"location":"interpretador/como-config/#11-macos","title":"1.1 MacOS","text":"<p>1.1.1 Ativa\u00e7\u00e3o do Flex e Bison:</p> <p>\u00c9 necess\u00e1rio que o homebrew j\u00e1 esteja instalado, caso n\u00e3o esteja, siga o passo a passo.</p> <ol> <li>Instalar o flex e o bison:</li> </ol> <pre><code>brew install flex bison\n</code></pre> <ol> <li>Para garantir que o Brew ir\u00e1 utilizar os path corretamente fa\u00e7a:</li> </ol> <pre><code>export PATH=\"$(brew --prefix flex)/bin:$PATH\"\nexport PATH=\"$(brew --prefix bison)/bin:$PATH\"\n</code></pre> <ol> <li>Para carregar as mudan\u00e7as: </li> </ol> <pre><code>source ~/.zshrc\n</code></pre> <ol> <li>Para verificar se deu certo: </li> </ol> <pre><code>flex --version\nbison --version\n</code></pre> <p>1.1.2 Rodando o projeto:</p> <ol> <li> <p>Dentro da pasta /parser:</p> </li> <li> <p>rode o bison: <code>bash                 bison -d parser.y</code></p> </li> </ol> <p></p> <ol> <li> <p>Dentro da pasta /lexer:</p> </li> <li> <p>rode o l\u00e9xico: <code>bash                 flex lexer.l</code></p> </li> </ol> <p></p> <ol> <li>Dentro da pasta /src:</li> </ol> <p>Fa\u00e7a: - gere o execut\u00e1vel: <code>bash                     gcc -o executavel parser/parser.tab.c lexer/lex.yy.c -lfl</code> - rode (inserindo dados manualmente): <code>bash                                     ./executavel</code> - rode (inserindo um arquivo de teste): <code>bash                                         ./executavel &lt; codigos_teste/nomeArquivoDeTeste.cpp</code></p> <p>Ou:</p> <ul> <li>para rodar com makefile:</li> </ul> <pre><code>make        # compila tudo\nmake run    # roda o programa compilado\nmake clean  # apaga os arquivos gerados\nmake run-hello       # roda com o teste hello.cpp\nmake run-conditional # roda com o teste conditional.cpp\n# e assim vai...\n</code></pre>"},{"location":"interpretador/como-config/#12-windows-usando-wsl","title":"1.2 Windows (usando WSL)","text":"<p>1.2.1 Ativa\u00e7\u00e3o do WSL: Execute no PowerShell (como administrador):</p> <pre><code>wsl --install\n</code></pre> <p>Depois de reiniciar, abra o Ubuntu do WSL.</p> <p>1.2.2 Instala\u00e7\u00e3o do Flex, Bison e Git no WSL (Ubuntu):</p> <pre><code>sudo apt update\nsudo apt install flex bison build-essential git -y\n</code></pre> <p>1.2.3 Verifica\u00e7\u00e3o:</p> <pre><code>flex --version\nbison --version\n</code></pre> <p>1.2.4 Rodando o projeto no WSL:</p> <ol> <li> <p>Dentro da pasta /parser:  <code>bash                                 bison -d parser.y</code></p> </li> <li> <p>Dentro da pasta /lexer:  <code>bash                             flex lexer.l</code></p> </li> <li> <p>Dentro da pasta /src:  <code>bash                             gcc -o executavel parser/parser.tab.c lexer/lex.yy.c -lfl</code></p> </li> <li> <p>Rode direto no terminal:  <code>bash                             ./executavel</code></p> </li> <li> <p>Ou rode inserindo arquivo de teste:</p> </li> </ol> <pre><code>./executavel &lt; codigos_teste/nomeArquivoDeTeste.cpp\n</code></pre> <ol> <li>Ou simplesmente use o Makefile:</li> </ol> <pre><code>make           # compila tudo\nmake run       # roda o programa compilado\nmake clean     # apaga os arquivos gerados\nmake run-hello       # roda com o teste hello.cpp\nmake run-conditional # roda com o teste conditional.cpp\n# e assim vai...\n</code></pre>"},{"location":"interpretador/como-config/#13-linux-ubuntu","title":"1.3 Linux (Ubuntu)","text":"<p>1.3.1 Instala\u00e7\u00e3o do Flex, Bison e Git: </p> <pre><code>sudo apt update\nsudo apt install flex bison build-essential git -y\n</code></pre> <p>1.3.2 Verifica\u00e7\u00e3o: </p> <pre><code>flex --version\nbison --version\n</code></pre> <p>1.3.3 Rodando o projeto no Linux: </p> <ol> <li> <p>Dentro da pasta /parser:  <code>bash                                 bison -d parser.y</code></p> </li> <li> <p>Dentro da pasta /lexer:  <code>bash                             flex lexer.l</code></p> </li> <li> <p>Dentro da pasta /src:  <code>bash                             gcc -o executavel parser/parser.tab.c lexer/lex.yy.c -lfl</code></p> </li> <li> <p>Rode direto no terminal:  <code>bash                             ./executavel</code></p> </li> <li> <p>Ou rode inserindo arquivo de teste:</p> </li> </ol> <pre><code>./executavel &lt; codigos_teste/nomeArquivoDeTeste.cpp\n</code></pre> <ol> <li>Ou simplesmente use o Makefile:</li> </ol> <pre><code>make           # compila tudo\nmake run       # roda o programa compilado\nmake clean     # apaga os arquivos gerados\nmake run-hello       # roda com o teste hello.cpp\nmake run-conditional # roda com o teste conditional.cpp\n# e assim vai...\n</code></pre>"},{"location":"interpretador/como-config/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"interpretador/subconjunto/","title":"Subconjunto de C++ a ser suportado","text":""},{"location":"interpretador/subconjunto/#subconjunto-de-c-suportado","title":"Subconjunto de C++ Suportado","text":"<p>Reposit\u00f3rio: Maliz30/Interpretador_Cpp</p> <p>Este interpretador implementa uma vers\u00e3o reduzida do C++, focada nas constru\u00e7\u00f5es essenciais para compreens\u00e3o e pr\u00e1tica de compiladores. N\u00e3o implementa todas as funcionalidades complexas do C++ moderno.</p>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#suportado","title":"Suportado","text":""},{"location":"interpretador/subconjunto/#tipos-basicos","title":"Tipos b\u00e1sicos","text":"<ul> <li>int, float, char</li> </ul>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#operacoes-aritmeticas","title":"Opera\u00e7\u00f5es Aritm\u00e9ticas","text":"<ul> <li>Soma (+), Subtra\u00e7\u00e3o (-), Multiplica\u00e7\u00e3o (*), Divis\u00e3o (/)</li> </ul>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#controle-de-fluxo","title":"Controle de Fluxo","text":"<ul> <li>if / else</li> <li>while</li> <li>for</li> </ul>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#variaveis-e-atribuicoes","title":"Vari\u00e1veis e Atribui\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Declara\u00e7\u00f5es simples (int x;, float y;)</li> <li>Atribui\u00e7\u00f5es (x = 5;)</li> </ul>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#estruturas-suportadas","title":"Estruturas Suportadas","text":"<ul> <li>Blocos b\u00e1sicos ({ ... })</li> <li>Leitura e escrita simples (usando entrada e sa\u00edda padr\u00e3o)</li> </ul>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#resumo","title":"Resumo","text":"<p>O interpretador atual entende e executa a l\u00f3gica b\u00e1sica do C++: - Tipos primitivos - Controle de fluxo - Opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas - Vari\u00e1veis e escopos b\u00e1sicos</p> <p>Se quiser evoluir para suportar mais partes da linguagem, abra uma issue ou envie um PR para o reposit\u00f3rio:</p> <p>https://github.com/Maliz30/Interpretador_Cpp</p>"},{"location":"interpretador/subconjunto/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"organizacao-planejamento/boas-praticas/","title":"Praticas a serem realizadas","text":"<p>Reuni\u00f5es semanais:</p> <ul> <li>Quartas-feiras 14h (alinhamento)</li> <li>Pauta: progresso, bloqueadores, pr\u00f3xima sprint, d\u00favidas a serem tiradas com o professor</li> </ul> <p></p> <p>Comunica\u00e7\u00e3o ass\u00edcrona:</p> <ul> <li>Alinhamentos via whatsapp</li> <li>Documentar evolu\u00e7\u00e3o e bloqueadores do card nos coment\u00e1rios da issue, para manter uma boa documenta\u00e7\u00e3o do desenvolvimento.</li> </ul> <p></p> <p>Versionamento:</p> <ul> <li>Uma branch por feature/atividade</li> <li>Branchs linkadas com suas respectivas issues</li> <li>Branchs com nomes significativos</li> <li>Pull requests revisados antes de serem mergeados na main branch</li> </ul> <p></p> <p>Documenta\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Atualiza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua</li> <li>Manter hist\u00f3rico de vers\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"organizacao-planejamento/boas-praticas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor <code>1.0</code> 11/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o do documento Maria Alice Luis Miranda"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/","title":"Cronograma do Projeto","text":"<p>Com aux\u00edlio do cronograma planejado pelo professor, a equipe gerou um novo cronograma para ser executado ao longo do desenvolvimento do interpretador. O cronograma foi ajustado para se adequar as necessidades da equipe e as datas de entrega da disciplina.</p>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"Sprint Per\u00edodo Objetivo Principal Entreg\u00e1veis 1 09/04 - 14/04 Defini\u00e7\u00e3o do projeto e ambiente Documenta\u00e7\u00e3o inicial, escolha de ferramentas 2 15/04 - 30/04 Desenvolver do analisador l\u00e9xico e analisador sint\u00e1tico Arquivo .l completo, Primeiras regras sint\u00e1ticas no arquivo .y e Formul\u00e1rio de P1 3 01/05 - 14/05 \u00c1rvore Sint\u00e1tica Abstrata (AST) e An\u00e1lise sem\u00e2ntica AST consolidada, M\u00f3dulo de an\u00e1lise sem\u00e2ntica inicial e Parser que constr\u00f3i a AST 4 15/05 - 04/06 Gera\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo intermedi\u00e1rio M\u00f3dulo interpretador, An\u00e1lise sem\u00e2ntica mais robusta e Formul\u00e1rio do P2 5 05/06 - 25/06 Otimiza\u00e7\u00e3o e testes Interpretador ampliado, com eventuais otimiza\u00e7\u00f5es e funcionalidades extras, Testes e Vers\u00e3o final pronta 6 26/06 - 09/07 Ajustes Finais Entrevistas de entrega, Documenta\u00e7\u00e3o completa e Ajustes finais (caso necess\u00e1rio)"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#detalhamento-por-sprint","title":"Detalhamento por Sprint","text":""},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#sprint-1","title":"Sprint 1","text":"<p>(09/04 - 14/04)</p> <p>Objetivo: Estabelecer fundamentos do projeto</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio GitHub</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o do projeto (Mkdocs, templates)</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento</li> <li>Planejamento das sprints</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do subconjunto C++ a ser suportado</li> </ul> <p></p> <p>Acesso r\u00e1pido a documenta\u00e7\u00e3o dessa sprint:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#sprint-2","title":"Sprint 2","text":"<p>(15/04 - 30/04)</p> <p>Objetivo: Especificar e implementar tokens b\u00e1sicos</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o de tokens para tipos b\u00e1sicos (int, float, bool, string, etc.)</li> <li>Express\u00f5es regulares para operadores (+, -, &amp;&amp;, ||, ==, !=, ++, --)</li> <li>Tratamento de coment\u00e1rios e whitespace</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o do lexer e do parser</li> <li>Testes unit\u00e1rios para tokens</li> <li>Prepara\u00e7\u00e3o para P1</li> </ul> <p></p> <p>Acesso r\u00e1pido a documenta\u00e7\u00e3o dessa sprint:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#sprint-3","title":"Sprint 3","text":"<p>(01/05 - 14/05)</p> <p>Objetivo: Criar a \u00c1rvore Sint\u00e1tica Abstrata (AST) e An\u00e1lise sem\u00e2ntica b\u00e1sica</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Implementar as a\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas no arquivo .y</li> <li>Criar tabela de s\u00edmbolos</li> <li>Tratar erros sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos b\u00e1sicos</li> <li>Testar a AST em pequenos programas</li> </ul> <p></p> <p>Acesso r\u00e1pido a documenta\u00e7\u00e3o dessa sprint:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#sprint-4","title":"Sprint 4","text":"<p>(15/05 - 04/06)</p> <p>Objetivo: Implementar a interpreta\u00e7\u00e3o da AST, Aprimorar a an\u00e1lise sem\u00e2ntica e prepara\u00e7\u00e3o para o P2</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Criar a l\u00f3gica de interpreta\u00e7\u00e3o recursiva</li> <li>Consolidar estruturas de controle </li> <li>Testes com c\u00f3digos reais e extensos</li> <li>Prepara\u00e7\u00e3o para P2</li> <li>Continua\u00e7\u00e3o da AST</li> <li>Makefile</li> </ul> <p></p> <p>Acesso r\u00e1pido a documenta\u00e7\u00e3o dessa sprint:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#sprint-5","title":"Sprint 5","text":"<p>(05/06 - 27/06)</p> <p>Objetivo: Interpretador ampliado e vers\u00e3o final pronta</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Implementar otimiza\u00e7\u00f5es simples </li> <li>Estender a linguagem com novos recursos (se poss\u00edvel no tempo restante)</li> <li>Testes finais</li> <li>An\u00e1lise Sem\u00e2ntica </li> <li>Finalizando AST</li> <li>Finalizando documenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Revis\u00e3o final de c\u00f3digo</li> <li>Corrigir eventuais falhas</li> <li>Prepara\u00e7\u00e3o da entrevista</li> <li>Entrega final no GitHub</li> </ul> <p></p> <p>Acesso r\u00e1pido a documenta\u00e7\u00e3o dessa sprint:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#sprint-6","title":"Sprint 6","text":"<p>(30/06 - 09/07)</p> <p>Objetivo: Prepara\u00e7\u00e3o para entrega final</p> <p>Tarefas::</p> <ul> <li>Poss\u00edveis ajustos solicitados pelo professor</li> </ul> <p></p>"},{"location":"organizacao-planejamento/planejamento/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor <code>1.0</code> 11/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o do cronograma Maria Alice Luis Miranda <code>1.1</code> 25/04/2025 Reajuste e corre\u00e7\u00f5es nas datas do no cronograma Maria Alice Milena Baruc <code>2.0</code> 26/06/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"ponto-controle-1/","title":"Ponto de Controle 1","text":""},{"location":"ponto-controle-1/#formulario","title":"Formul\u00e1rio","text":""},{"location":"ponto-controle-1/#nome-da-equipe","title":"Nome da equipe","text":"<p>Grupo 7</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#nomes-dos-integrantes-e-respectivas-matriculas","title":"Nomes dos integrantes e respectivas matr\u00edculas","text":"<ul> <li>Maria Alice Bernardo Costa - 211063210</li> <li>Luis Eduardo Carneiro Miranda - 211063200      </li> <li>Milena Baruc Rodrigues Morais - 211062339</li> <li>Nicolas Bomfim Dias Bandeira - 211062348 </li> <li>Gabriel Saraiva Canabrava -  202045769</li> <li>Pablo Santos Costa - 180128817</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#linguagem-escolhida-para-tratamento-pelo-compiladorinterpretador","title":"Linguagem escolhida para tratamento pelo compilador/interpretador:","text":"<p>C++</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#tipo-do-projeto","title":"Tipo do projeto","text":"<p>Interpretador</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#metodologia-adotada-para-o-planejamento","title":"Metodologia adotada para o planejamento","text":"<p>Scrum</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#numero-de-sprints-realizadas-ate-o-momento","title":"N\u00famero de sprints realizadas at\u00e9 o momento","text":"<p>2</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#objetivos-planejados-para-as-sprints-ja-concluidas","title":"Objetivos planejados para as sprints j\u00e1 conclu\u00eddas","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio GitHub</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o do projeto (Mkdocs, templates)</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento</li> <li>Planejamento das sprints</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do subconjunto C++ a ser suportado</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de tokens para tipos (int, float, bool, string, etc.)</li> <li>Express\u00f5es regulares para operadores (+, -, &amp;&amp;, ||, ==, !=, ++, --)</li> <li>Tratamento de coment\u00e1rios e whitespace</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o do lexer e do parser</li> <li>Testes unit\u00e1rios para tokens</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#principais-entregas-ja-implementadas-no-projeto","title":"Principais entregas j\u00e1 implementadas no projeto","text":"<ul> <li>Definir a linguagem-fonte do interpretador (sintaxe e sem\u00e2ntica b\u00e1sica)</li> <li>An\u00e1lise l\u00e9xica com Flex (defini\u00e7\u00e3o dos tokens da linguagem).</li> <li>Primeiras regras sint\u00e1ticas no arquivo .y, permitindo testar c\u00f3digos simples na linguagem.</li> <li>Tokens testados, por\u00e9m n\u00e3o cobre todos os casos</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#principais-dificuldades-enfrentadas-e-como-foram-resolvidas","title":"Principais dificuldades enfrentadas e como foram resolvidas","text":"<ul> <li>Entender o funcionamento do l\u00e9xico, do parser. </li> <li>Dificuldade para fazer o Bison funcionar em conjunto com os tokens definidos no l\u00e9xico.</li> <li>Atrav\u00e9s de video-aulas e leituras, conseguimos avan\u00e7ar.</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#o-que-ainda-falta-implementar-ate-a-proxima-entrega","title":"O que ainda falta implementar at\u00e9 a pr\u00f3xima entrega?","text":"<ul> <li>Cobrir uma maior parte de testes com o analisador sint\u00e1tico. </li> <li>Gerar \u00e1rvore sint\u00e1tica abstrata (AST)</li> <li>Implementar a interpreta\u00e7\u00e3o da AST</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#link-do-repositorio-github","title":"Link do reposit\u00f3rio GitHub","text":"<p>https://github.com/Maliz30/Interpretador_Cpp-Py</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#comentarios-adicionais-sobre-o-repositorio","title":"Coment\u00e1rios adicionais sobre o reposit\u00f3rio","text":"<p>H\u00e1 um git pages com conte\u00fados como documenta\u00e7\u00e3o de sprints (planing, review), planejamento de sprints futuras, boas pr\u00e1ticas e como rodar os testes do que foi implementado at\u00e9 o momento.</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#o-repositorio-esta-atualizado-com-os-ultimos-commits","title":"O reposit\u00f3rio est\u00e1 atualizado com os \u00faltimos commits?","text":"<p>Sim</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#outras-informacoes","title":"Outras informa\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"ponto-controle-1/#planejamento-das-sprints","title":"Planejamento das sprints","text":"<p>A metodologia de desenvolvimento adotada \u00e9 o Scrum, devido \u00e0 sua abordagem \u00e1gil e iterativa que favorece a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho em ciclos curtos com entregas frequentes. Desde o in\u00edcio do projeto at\u00e9 a entrega do Ponto de Controle 1, foram realizadas duas sprints, cada uma com metas bem definidas.</p> <p>Essas sprints tiveram como principais objetivos:</p> <p>Sprint 1: (09/04 - 14/04)</p> <p>Objetivo: Estabelecer fundamentos do projeto</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio GitHub</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o do projeto (Mkdocs, templates)</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento</li> <li>Planejamento das sprints</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do subconjunto C++ a ser suportado</li> </ul> <p></p> <p>Sprint 2: (15/04 - 30/04)</p> <p>Objetivo: Especificar e implementar tokens b\u00e1sicos</p> <p>Tarefas:</p> <ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o de tokens para tipos b\u00e1sicos (int, float, bool, string, etc.)</li> <li>Express\u00f5es regulares para operadores (+, -, &amp;&amp;, ||, ==, !=, ++, --)</li> <li>Tratamento de coment\u00e1rios e whitespace</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o do lexer e do parser</li> <li>Testes unit\u00e1rios para tokens</li> <li>Prepara\u00e7\u00e3o para P1</li> </ul> <p></p> <p>A documenta\u00e7\u00e3o detalhada de cada uma delas pode ser consultada nos links abaixo:</p> <p>Sprint 1:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul> <p>Sprint 2:</p> <ul> <li>planning</li> <li>review</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#o-que-foi-implementado","title":"O que foi implementado","text":"<ul> <li>Chamada de bibliotecas</li> <li>Declara\u00e7\u00e3o de namespaces</li> <li>Tipo de vari\u00e1veis e fun\u00e7\u00f5es</li> <li>Declara\u00e7\u00e3o e Defini\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es</li> <li>Declara\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis</li> <li>Opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas b\u00e1sicas (+ - * / % )</li> <li>Entrada e sa\u00edda de dados usando <code>cin</code> e <code>cout</code></li> <li>Condicionais e Loops (if, while, for)</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-1/#testes-realizados","title":"Testes realizados","text":"<p>Neste link \u00e9 poss\u00edvel visualizar como rodar um teste.</p>"},{"location":"ponto-controle-1/#hello-world","title":"Hello World","text":"<pre><code>#include &lt;iostream&gt;\n\nusing namespace std ;\n\nint main ( ) {\n\n    cout &lt;&lt; \"Hello World\" &lt;&lt; endl ;\n\n    return 0 ;\n}\n</code></pre>"},{"location":"ponto-controle-1/#operacoes-matematicas","title":"Opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas","text":"<pre><code>#include &lt;iostream&gt;\n\nusing namespace std;\n\nint main(){\n\n    int a, b;\n    cin &gt;&gt; a &gt;&gt; b;\n\n    int soma, sub, mult, div, rest;\n\n    soma = a + b;\n    sub = a - b; \n    mult = a * b;\n    div = a / b;\n    rest = a % b;\n\n    cout &lt;&lt; \"Soma: \" &lt;&lt; a &lt;&lt; \" + \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" = \" &lt;&lt; soma &lt;&lt; endl;\n\n    cout &lt;&lt; \"Subtra\u00e7\u00e3o: \" &lt;&lt; a &lt;&lt; \" - \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" = \" &lt;&lt; sub &lt;&lt; endl;\n\n    cout &lt;&lt; \"Multiplica\u00e7\u00e3o: \" &lt;&lt; a &lt;&lt; \" x \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" = \" &lt;&lt; mult &lt;&lt; endl;\n\n    cout &lt;&lt; \"Divis\u00e3o: \" &lt;&lt; a &lt;&lt; \" / \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" = \" &lt;&lt; div &lt;&lt; endl;\n\n    cout &lt;&lt; \"Resto: \" &lt;&lt; a &lt;&lt; \" % \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" = \" &lt;&lt; rest &lt;&lt; endl;\n\n    return 0;\n}\n</code></pre>"},{"location":"ponto-controle-1/#condicionais","title":"Condicionais","text":"<pre><code>#include &lt;iostream&gt;\n\nusing namespace std;\n\nint main()\n{\n    int x = 10;\n\n    if (x &lt; 11)\n    {\n        cout &lt;&lt; \"x &lt; 11 is true!\\n\";\n    } else {\n        cout &lt;&lt; \"x &lt; 11 is true!\\n\";\n    }\n}\n</code></pre>"},{"location":"ponto-controle-1/#loops","title":"Loops","text":"<pre><code>#include &lt;iostream&gt;\n\nusing namespace std ;\n\nint main ( ) {\n\n    for (int i = 0; i &lt; 5; i++){\n        int a;\n    }\n    int i = 0;\n\n    while (i &lt; 5) {\n        int x = 10;\n    }\n\n    return 0 ;\n}\n</code></pre>"},{"location":"ponto-controle-1/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 28/04/2025 Documenta\u00e7\u00e3o do Ponto de Controle 1 Maria Alice Nicolas Bonfim"},{"location":"ponto-controle-2/","title":"Ponto de Controle 2","text":""},{"location":"ponto-controle-2/#formulario","title":"Formul\u00e1rio","text":""},{"location":"ponto-controle-2/#nome-da-equipe","title":"Nome da equipe","text":"<p>Grupo 7</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#nomes-dos-integrantes-e-respectivas-matriculas","title":"Nomes dos integrantes e respectivas matr\u00edculas","text":"<ul> <li>Maria Alice Bernardo Costa - 211063210</li> <li>Luis Eduardo Carneiro Miranda - 211063200</li> <li>Milena Baruc Rodrigues Morais - 211062339</li> <li>Nicolas Bomfim Dias Bandeira - 211062348</li> <li>Gabriel Saraiva Canabrava -  202045769</li> <li>Pablo Santos Costa - 180128817</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-2/#linguagem-escolhida-para-tratamento-pelo-compiladorinterpretador","title":"Linguagem escolhida para tratamento pelo compilador/interpretador:","text":"<p>C++</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#tipo-do-projeto","title":"Tipo do projeto","text":"<p>Interpretador</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#metodologia-adotada-para-o-planejamento","title":"Metodologia adotada para o planejamento","text":"<p>Scrum</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#numero-de-sprints-realizadas-ate-o-momento","title":"N\u00famero de sprints realizadas at\u00e9 o momento","text":"<p>4</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#objetivos-planejados-para-as-sprints-ja-concluidas","title":"Objetivos planejados para as sprints j\u00e1 conclu\u00eddas","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de um makefile</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da Tabela de Simbolos</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da \u00c1rvore de Sintaxe Abstrata</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-2/#principais-entregas-ja-implementadas-no-projeto","title":"Principais entregas j\u00e1 implementadas no projeto","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o da linguagem-fonte (sintaxe/sem\u00e2ntica b\u00e1sica)</li> <li>An\u00e1lise l\u00e9xica com Flex</li> <li>In\u00edcio da an\u00e1lise sint\u00e1tica com Bison</li> <li>Casos de testes simples com tokens e regras b\u00e1sicas</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-2/#principais-dificuldades-enfrentadas-e-como-foram-resolvidas","title":"Principais dificuldades enfrentadas e como foram resolvidas","text":"<ul> <li>Durante a constru\u00e7\u00e3o da AST, tivemos dificuldade para debugar o c\u00f3digo, o que atrasou uma sprint. Ap\u00f3s tentativas e pesquisas sem sucesso, pedimos ajuda ao professor, que encontrou o problema e nos ajudou a seguir com o projeto.</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-2/#o-que-ainda-falta-implementar-ate-a-proxima-entrega","title":"O que ainda falta implementar at\u00e9 a pr\u00f3xima entrega?","text":"<ul> <li>Finalizar a AST para suportar todos os tipos de n\u00f3s, incluir execu\u00e7\u00e3o de if, while e fun\u00e7\u00f5es, exibir erros sem\u00e2nticos detalhados e realizar testes mais amplos para ajustes e otimiza\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-2/#link-do-repositorio-github","title":"Link do reposit\u00f3rio GitHub","text":"<p>https://github.com/Maliz30/Interpretador_Cpp</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#o-repositorio-esta-atualizado-com-os-ultimos-commits","title":"O reposit\u00f3rio est\u00e1 atualizado com os \u00faltimos commits?","text":"<p>Parcialmente (Explicar abaixo)</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#comentarios-adicionais-sobre-o-repositorio","title":"Coment\u00e1rios adicionais sobre o reposit\u00f3rio","text":"<p>Como a AST ainda est\u00e1 em desenvolvimento e n\u00e3o se encontra totalmente est\u00e1vel, optamos por mant\u00ea-la em uma branch separada:  (https://github.com/Maliz30/Interpretador_Cpp/tree/AST). Al\u00e9m disso, nossa sprint atual (Sprint 4: 15/05 a 04/06) ainda est\u00e1 em andamento, portanto, novos commits ainda ser\u00e3o realizados nos pr\u00f3ximos dias para incluir os entreg\u00e1veis planejados. Dentre os entreg\u00e1veis da sprint 4 que ser\u00e3o integrados ao reposit\u00f3rio est\u00e3o a finaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o recursiva da AST, fluxos de controle e a verifica\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de vari\u00e1veis, tipos e chamadas de fun\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#o-codigo-ja-implementa-as-seguintes-partes-do-compiladorinterpretador","title":"O c\u00f3digo j\u00e1 implementa as seguintes partes do compilador/interpretador?","text":"<ul> <li>Analisador l\u00e9xico</li> <li>Analisador sint\u00e1tico</li> <li>Analisador sem\u00e2ntico</li> <li>AST e tabela de s\u00edmbolos</li> </ul>"},{"location":"ponto-controle-2/#o-codigo-ja-foi-testado","title":"O c\u00f3digo j\u00e1 foi testado?","text":"<p>Parcialmente (Explicar abaixo)</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#casos-de-teste-implementados","title":"Casos de teste implementados","text":"<p>Testes iniciais focaram em reconhecimento de tokens e regras sint\u00e1ticas b\u00e1sicas. Inclu\u00edmos casos para: exibi\u00e7\u00e3o \"Hello World\", estruturas condicionais (if/else), la\u00e7os de repeti\u00e7\u00e3o (for/while) e opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas com entrada/sa\u00edda de dados.</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#principais-melhorias-tecnicas-implementadas-desde-o-ultimo-checkpoint","title":"Principais melhorias t\u00e9cnicas implementadas desde o \u00faltimo checkpoint","text":"<p>Desde o \u00faltimo checkpoint, implementamos a cria\u00e7\u00e3o de um Makefile, a Tabela de S\u00edmbolos, e iniciamos a implementa\u00e7\u00e3o da \u00c1rvore de Sintaxe Abstrata (AST). Tamb\u00e9m aprimoramos a an\u00e1lise sint\u00e1tica com Bison.</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#resumo-objetivo-do-progresso-da-equipe","title":"Resumo objetivo do progresso da equipe","text":"<p>Entre os pontos de controle 1 e 2, enfrentamos atrasos no desenvolvimento do interpretador, mas solucionamos os problemas e replanejamos as atividades para seguir o cronograma e garantir a entrega final com folga no prazo.</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#quais-os-principais-pontos-que-desejam-destacar-na-apresentacao","title":"Quais os principais pontos que desejam destacar na apresenta\u00e7\u00e3o?","text":"<p>Desde o \u00faltimo checkpoint, implementamos a cria\u00e7\u00e3o de um Makefile, a Tabela de S\u00edmbolos, e iniciamos a implementa\u00e7\u00e3o da \u00c1rvore de Sintaxe Abstrata (AST). Tamb\u00e9m aprimoramos a an\u00e1lise sint\u00e1tica com Bison.</p>"},{"location":"ponto-controle-2/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Documenta\u00e7\u00e3o do Ponto de Controle 2 Milena Baruc Maria Alice e Luis Miranda"},{"location":"sprints/template/","title":"Sprint xx - Planning/Review","text":""},{"location":"sprints/template/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint x In\u00edcio xx/xx/2025 T\u00e9rmino xx/xx/2025 Dura\u00e7\u00e3o xx dias"},{"location":"sprints/template/#presenca-na-sprint-planningreview","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning/Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Luis Miranda](https://github.com/LuisMiranda10)</p>"},{"location":"sprints/template/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos"},{"location":"sprints/template/#sprint-backlog-review","title":"Sprint Backlog /Review","text":"Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #xx XX Nome, Nome #xx XX Nome, Nome #xx XX Nome, Nome #xx XX Nome, Nome #xx XX Nome, Nome"},{"location":"sprints/template/#overview-da-sprint-planningreview","title":"Overview da Sprint Planning/Review","text":"<p>Durante esta sprint, os times foram organizados conforme a decis\u00e3o dos membros, com um foco maior </p>"},{"location":"sprints/template/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o aqui</p>"},{"location":"sprints/template/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 xx/xx/2025 xxxxxxxx Nome Nome"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/","title":"Sprint 01 - Planning","text":""},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 1 In\u00edcio 09/04/2025 T\u00e9rmino 14/04/2025 Dura\u00e7\u00e3o 7 dias"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#presenca-na-sprint-planning","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Luis Miranda](https://github.com/LuisMiranda10)</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Cronograma da equipe (encontros, divis\u00f5es, etc) Configura\u00e7\u00e3o do ambiente Defini\u00e7\u00e3o do escopo do projeto (linguagem etc) Cria\u00e7\u00e3o da git pages"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #03 Instalar Depend\u00eancias Todos #04 Criar documenta\u00e7\u00e3o inicial Luis Miranda, Maria Alice #05 Definir cronograma e criar Git pages Maria Alice #06 Criar Template de documenta\u00e7\u00e3o de sprints Luis Miranda #07 Definir subconjunto C++ a ser suportado Todos"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#overview-da-sprint-planning","title":"Overview da Sprint Planning","text":"<p>Durante esta sprint, conforme a decis\u00e3o dos membros, tivemos um foco maior para a organiza\u00e7\u00e3o da equipe, com decis\u00f5es relacionadas a como vamos trabalhar juntos e tamb\u00e9m a instala\u00e7\u00e3o de depend\u00eancias/configura\u00e7\u00e3o do ambiente.</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint foi decidida presencialmente entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-planning/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 01 Luis Miranda Maria Alice 1.1 16/04/2025 Corre\u00e7\u00e3o de Datas Maria Alice Luis Miranda"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/","title":"Sprint 1 - Review","text":""},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 1 In\u00edcio 09/04/2025 T\u00e9rmino 14/04/2025 Dura\u00e7\u00e3o 7 dias"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#presenca-na-sprint-planningreview","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning/Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 x Pablo S. Costa 180128817 x <p>Fonte: [Maria Alice](https://github.com/Maliz30)</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Dificuldades na prepara\u00e7\u00e3o do ambiente Revis\u00e3o do cronograma Revis\u00e3o do git pages"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o foram validadas e fechadas as seguintes issues:</p> Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #03 Instalar Depend\u00eancias Todos #04 Criar documenta\u00e7\u00e3o inicial Luis Miranda, Maria Alice #05 Definir cronograma e criar Git pages Maria Alice #06 Criar Template de documenta\u00e7\u00e3o de sprints Luis Miranda #07 Definir subconjunto C++ a ser suportado Todos"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#overview-da-sprint-review","title":"Overview da Sprint Review","text":"<p>Durante esta sprint, a equipe organizou e planejou o fluxo de trabalho a ser executando ao longo do semestre, estabelecendo uma base s\u00f3lida para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do trabalho de forma gradual.</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi realizada via discord, entretanto n\u00e3o foi gravada.</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/sprint-review/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 16/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da review da Sprint 1 Maria Alice Pablo S. Costa"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/","title":"Sprint 2 - Planning","text":""},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 2 In\u00edcio 16/04/2025 T\u00e9rmino 28/04/2025 Dura\u00e7\u00e3o 12 dias"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#presenca-na-sprint-planning","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Gabriel Saraiva](https://github.com/gabrielsarcan)</p>"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Melhores estrat\u00e9gias para garantir um bom desenvolvimento do projeto. Distribui\u00e7\u00e3o de atividades considerando o tempo dispon\u00edvel. Import\u00e2ncia de definir prioridades, concentrando esfor\u00e7os nas funcionalidades essenciais e nas etapas cr\u00edticas do projeto."},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #09 Enviar o formul\u00e1rio do Ponto de Controle 1. Maria Alice #10 Cria\u00e7\u00e3o do Readme. Milena Baruc #11 Arquivo .l completo para reconhecimento de tokens (identificadores, n\u00fameros, s\u00edmbolos, palavras-chave). Luis Miranda, Maria Alice, Gabriel Saraiva #12 Primeiras regras sint\u00e1ticas no arquivo .y, permitindo testar c\u00f3digos simples na linguagem. Milena Baruc, Nicolas Bonfim, Pablo S. Costa #13 Testar tokens e parser em pequenos exemplos, validando o fluxo l\u00e9xico-sint\u00e1tico. Todos"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#overview-da-sprint-planning","title":"Overview da Sprint Planning","text":"<p>Durante a Sprint Planning, a equipe definiu estrat\u00e9gias para garantir o bom andamento do projeto, priorizando organiza\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de prioridades. As tarefas foram distribu\u00eddas conforme a disponibilidade e habilidades dos membros.</p> <p>As atividades desta sprint focam nas etapas essenciais do interpretador, como o desenvolvimento dos arquivos <code>.l</code> e <code>.y</code>, al\u00e9m de testes iniciais do fluxo l\u00e9xico-sint\u00e1tico. Tamb\u00e9m foram inclu\u00eddas tarefas organizacionais, como o envio do formul\u00e1rio e cria\u00e7\u00e3o do <code>README</code>, garantindo uma base s\u00f3lida para as pr\u00f3ximas entregas.</p> <p>Durante esta sprint, os times foram organizados conforme a decis\u00e3o dos membros, com um foco maior </p>"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>N\u00e3o possui grava\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-planning/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 16/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 2 Gabriel Saraiva Nicolas Bonfim"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/","title":"Sprint 02 - Review","text":""},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 02 In\u00edcio 15/04/2025 T\u00e9rmino 30/04/2025 Dura\u00e7\u00e3o 15 dias"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#presenca-na-sprint-review","title":"Presen\u00e7a na Sprint Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Maria Alice](https://github.com/Maliz30)</p>"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Dificuldades ao longo do desenvolvimento do l\u00e9xico e do parser Conclus\u00e3o das Issues Testes com c\u00f3digos reais simples Revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o Prepara\u00e7\u00e3o para o ponto de controle 2"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":"Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #07 Definir subconjunto C++ a ser suportado Todos #09 Enviar o formul\u00e1rio do Ponto de Controle 1. Maria Alice #10 Cria\u00e7\u00e3o do Readme. Milena Baruc #11 Arquivo .l completo para reconhecimento de tokens (identificadores, n\u00fameros, s\u00edmbolos, palavras-chave). Luis Miranda, Maria Alice, Gabriel Saraiva #12 Primeiras regras sint\u00e1ticas no arquivo .y, permitindo testar c\u00f3digos simples na linguagem. Milena Baruc, Nicolas Bonfim, Pablo S. Costa #13 Testar tokens e parser em pequenos exemplos, validando o fluxo l\u00e9xico-sint\u00e1tico. Todos"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#overview-da-sprint-review","title":"Overview da Sprint Review","text":"<p>Durante esta sprint, os times foram organizados conforme a decis\u00e3o dos membros, com um foco maior </p>"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi realizada via discord, entretanto n\u00e3o foi gravada.</p>"},{"location":"sprints/sprint-2/sprint-review/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da review da Sprint 2 Maria Alice Nicolas Bonfim"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/","title":"Sprint 03 - Planning","text":""},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 3 In\u00edcio 01/05/2025 T\u00e9rmino 14/05/2025 Dura\u00e7\u00e3o 10 dias"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#presenca-na-sprint-planning","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Cronograma da equipe (encontros, divis\u00f5es, etc) AST consolidada M\u00f3dulo de an\u00e1lise sem\u00e2ntica inicial Parser que j\u00e1 constr\u00f3i a AST durante a an\u00e1lise sint\u00e1tica, facilitando a etapa de interpreta\u00e7\u00e3o futura"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"Tarefa Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis AST consolidada Estruturas de dados ou classes para cada tipo de n\u00f3: express\u00f5es, comandos, etc. Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim M\u00f3dulo de an\u00e1lise sem\u00e2ntica inicial por exemplo, verifica\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis declaradas e tipos simples Gabriel Saraiva, Luis Miranda, Pablo S. Costa Parser que j\u00e1 constr\u00f3i a AST durante a an\u00e1lise sint\u00e1tica, facilitando a etapa de interpreta\u00e7\u00e3o futura Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#overview-da-sprint-planning","title":"Overview da Sprint Planning","text":"<p>Durante esta sprint, conforme a decis\u00e3o dos membros, nos separamos em trios para que fosse facilitado a realiza\u00e7\u00e3o das atividades.</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint foi decidida presencialmente entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-planning/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 03 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/","title":"Sprint 03 - Review","text":""},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 3 In\u00edcio 01/05/2025 T\u00e9rmino 14/05/2025 Dura\u00e7\u00e3o 10 dias"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#presenca-na-sprint-review","title":"Presen\u00e7a na Sprint Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Assuntos -------------------------------------- Dificuldades nas atividades Revis\u00e3o do cronograma"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o foram validadas e fechadas as seguintes tarefas:</p> Tarefa Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis AST consolidada e parser Fechamos uma parte da AST, por\u00e9m ainda com alguns erros para tirarmos d\u00favidas com o professor Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim M\u00f3dulo de an\u00e1lise sem\u00e2ntica inicial por exemplo, verifica\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis declaradas e tipos simples Gabriel Saraiva, Luis Miranda, Pablo S. Costa"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#overview-da-sprint-review","title":"Overview da Sprint Review","text":"<p>Durante esta sprint, a equipe realizou o que foi planejado, organizou e planejou o fluxo de trabalho a ser executando ao longo da pr\u00f3xima sprint, porem tivemos dificuldade no desenvolvimento da AST e ela foi desenvolvida parcialmente.</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint review foi feita pelo discord entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/sprint-review/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 03 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/","title":"Sprint 04 - Planning","text":""},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 4 In\u00edcio 15/05/2025 T\u00e9rmino 04/06/2025 Dura\u00e7\u00e3o 14 dias"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#presenca-na-sprint-planning","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Cronograma da equipe (encontros, divis\u00f5es, etc) An\u00e1lise sem\u00e2ntica mais robusta M\u00f3dulo interpretador Tarefa da sprint passada - AST"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"Tarefa Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis AST consolidada Estruturas de dados ou classes para cada tipo de n\u00f3: express\u00f5es, comandos, etc. -&gt; terminar o que faltou da sprint passada Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim M\u00f3dulo interpretador Capaz de percorrer a AST e executar instru\u00e7\u00f5es (atribui\u00e7\u00f5es, express\u00f5es, fluxos de controle) Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim Makefile Produzir o makefile Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim An\u00e1lise sem\u00e2ntica mais robusta ex.: tipos, escopo, vari\u00e1veis n\u00e3o declaradas, e poss\u00edveis alertas em tempo de execu\u00e7\u00e3o Gabriel Saraiva, Luis Miranda, Pablo S. Costa Formul\u00e1rio de P2 Preencher formul\u00e1rio Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#overview-da-sprint-planning","title":"Overview da Sprint Planning","text":"<p>Durante esta sprint, conforme a decis\u00e3o dos membros, nos separamos em trios para que fosse facilitado a realiza\u00e7\u00e3o das atividades.</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint foi decidida presencialmente entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-planning/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 04 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/","title":"Sprint 04 - Review","text":""},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 4 In\u00edcio 15/05/2025 T\u00e9rmino 04/06/2025 Dura\u00e7\u00e3o 14 dias"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#presenca-na-sprint-review","title":"Presen\u00e7a na Sprint Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Assuntos -------------------------------------- Dificuldades nas atividades Revis\u00e3o do cronograma"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o foram validadas e fechadas as seguintes tarefas:</p> Tarefa Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis AST consolidada Estruturas de dados ou classes para cada tipo de n\u00f3: express\u00f5es, comandos, etc. -&gt; terminar o que faltou da sprint passada Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim M\u00f3dulo interpretador Capaz de percorrer a AST e executar instru\u00e7\u00f5es (atribui\u00e7\u00f5es, express\u00f5es, fluxos de controle) Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim An\u00e1lise sem\u00e2ntica mais robusta ex.: tipos, escopo, vari\u00e1veis n\u00e3o declaradas, e poss\u00edveis alertas em tempo de execu\u00e7\u00e3o Gabriel Saraiva, Luis Miranda, Pablo S. Costa Formul\u00e1rio de P2 Preencher formul\u00e1rio Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#overview-da-sprint-review","title":"Overview da Sprint Review","text":"<p>Durante esta sprint, a equipe realizou o que foi planejado, organizou e planejou o fluxo de trabalho a ser executando ao longo da pr\u00f3xima sprint, estabelecendo uma base s\u00f3lida para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do trabalho de forma gradual.</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint review foi feita pelo discord entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/sprint-review/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 04 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/","title":"Sprint 05 - Planning","text":""},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 5 In\u00edcio 05/06/2025 T\u00e9rmino 27/06/2025 Dura\u00e7\u00e3o 13 dias"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#presenca-na-sprint-planning","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Cronograma da equipe (encontros, divis\u00f5es, etc) Interpretador ampliado Testes de integra\u00e7\u00e3o"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"Tarefa Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis Interpretador ampliado Com eventuais otimiza\u00e7\u00f5es e funcionalidades extras. Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim Testes de integra\u00e7\u00e3o Em diversos programas de exemplo Gabriel Saraiva, Luis Miranda, Pablo S. Costa An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Fazendo An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Gabriel Saraiva, Nicolas Bonfim AST Finalizando AST Maria Alice, Nicolas Bonfim Documenta\u00e7\u00e3o Finalizando documenta\u00e7\u00e3o Milena Baruc"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#overview-da-sprint-planning","title":"Overview da Sprint Planning","text":"<p>Durante esta sprint, conforme a decis\u00e3o dos membros, nos separamos em trios para que fosse facilitado a realiza\u00e7\u00e3o das atividades.</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint foi decidida presencialmente entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-planning/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 05 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/","title":"Sprint 05 - Review","text":""},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 5 In\u00edcio 05/06/2025 T\u00e9rmino 27/06/2025 Dura\u00e7\u00e3o 13 dias"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#presenca-na-sprint-review","title":"Presen\u00e7a na Sprint Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Assuntos -------------------------------------- Dificuldades nas atividades Revis\u00e3o do cronograma"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o foram validadas e fechadas as seguintes tarefas:</p> Tarefa Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis Interpretador ampliado Com eventuais atualiza\u00e7\u00f5es e melhorias Milena Baruc, Maria Alice, Nicolas Bonfim Testes de integra\u00e7\u00e3o Com eventuais atualiza\u00e7\u00f5es e melhorias Gabriel Saraiva, Luis Miranda, Pablo S. Costa An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Fazendo An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Gabriel Saraiva, Nicolas Bonfim AST Finalizando AST Maria Alice, Nicolas Bonfim Documenta\u00e7\u00e3o Finalizando documenta\u00e7\u00e3o Milena Baruc"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#overview-da-sprint-review","title":"Overview da Sprint Review","text":"<p>Durante esta sprint, a equipe realizou o que foi planejado, organizou e planejou o fluxo de trabalho a ser executando ao longo da pr\u00f3xima sprint, estabelecendo uma base s\u00f3lida para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do trabalho de forma gradual.</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint review foi feita pelo discord entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/sprint-review/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 05 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/","title":"Sprint 05 - Planning","text":""},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 5 In\u00edcio 26/06/2025 T\u00e9rmino 09/06/2025 Dura\u00e7\u00e3o 8 dias"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#presenca-na-sprint-planning","title":"Presen\u00e7a na Sprint Planning","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Cronograma da equipe (encontros, divis\u00f5es, etc) Finalizar AST Finalizar An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Realizar Tratamento de Erros Edi\u00e7\u00e3o do git pages"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #28 Finalizar documenta\u00e7\u00e3o Milena Baruc #29 Finalizar An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Pablo S. Costa, Nicolas Bonfim #30 Realizar tratamento de erros Gabriel Saraiva #27 Finalizar AST Luis Miranda, Maria Alice x Entregar trabalho no teams Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#overview-da-sprint-planning","title":"Overview da Sprint Planning","text":"<p>Durante esta sprint, conforme a decis\u00e3o dos membros, nos separamos em trios para que fosse facilitado a realiza\u00e7\u00e3o das atividades.</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint foi decidida presencialmente entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-planning/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 26/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 06 Milena Baruc Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/","title":"Sprint 05 - Review","text":""},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#informacoes-basicas-da-sprint","title":"Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Sprint","text":"Sprint 5 In\u00edcio 05/06/2025 T\u00e9rmino 25/06/2025 Dura\u00e7\u00e3o 13 dias"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#presenca-na-sprint-review","title":"Presen\u00e7a na Sprint Review","text":"<p>Na Tabela 1, s\u00e3o apresentados os participantes da reuni\u00e3o juntamente com os indicadores que demonstram se est\u00e3o presentes ou n\u00e3o, onde \u2705 significa que o participante est\u00e1 presente e \u274c significa que o participante n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o.</p> Membro Matr\u00edcula Presen\u00e7a Gabriel Saraiva 202045769 \u2714 Luis Miranda 211063200 \u2714 Maria Alice 211063210 \u2714 Milena Baruc 211062339 \u2714 Nicolas Bomfim 211062348 \u2714 Pablo S. Costa 180128817 \u2714 <p>Fonte: [Milena Baruc](https://github.com/MilenaBaruc)</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#pautas","title":"Pautas","text":"Assuntos Assuntos -------------------------------------- Dificuldades nas atividades Revis\u00e3o do trabalho"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#sprint-backlog","title":"Sprint Backlog","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o foram validadas e fechadas as seguintes tarefas:</p> Issue Descri\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #28 Finalizar documenta\u00e7\u00e3o Milena Baruc #29 Finalizar An\u00e1lise Sem\u00e2ntica Pablo S. Costa, Nicolas Bonfim #30 Realizar tratamento de erros Gabriel Saraiva #27 Finalizar AST Luis Miranda, Maria Alice x Entregar trabalho no teams Maria Alice"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#overview-da-sprint-review","title":"Overview da Sprint Review","text":"<p>Durante esta sprint, o grupo organizou o trabalho para a entrega final e entrevista.</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>A sprint review foi feita pelo discord entre os integrantes.</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/sprint-review/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 27/06/2025 Cria\u00e7\u00e3o da Sprint 06 Milena Baruc Maria Alice"}]}